警員遭不知名人士扔汽油彈 臉部嚴重灼傷

南美洲智利的反政府示威持續上演，昨天群眾再度聚集首都聖地牙哥街頭，跟鎮曓警察爆發衝突。有員警在執勤時，被不知名人士扔擲瓶裝汽油彈，身體當場著火，場面怵目驚心。

當地反政府示威持續上演，4日，一群全副武裝的員警在執行公務時，突然遭不知名人士扔擲瓶裝汽油彈，導致員警身體當場著火、臉部嚴重灼傷，目前還在加護病房接受治療。不過民眾的怒火，似乎沒有就此平息。

有示威者說：「整個政府系統都有問題，我們正進行抗爭，尤其是我們智利的新自由主義系統。」

也有智利示威者強調：「我認為政府和其他掌權人士，智利示威者必須了解人民的不滿，由於一個國家的不平等待遇，到最後我們都卡在這裡。」

智利由於貧富懸殊等社會跟經濟問題日益嚴重，再加上當局還想漲地鐵票價，讓小老百姓怒火中燒。10月中旬以來，街頭抗爭不斷，不僅讓國家一度陷入緊急狀態，連原本要在智利舉辦的APEC跟聯合國氣候大會，也被迫喊卡。當局現在甚至下調今年的經濟增長預期，從原本的2.6%減到2到2.2%。

4日，民眾再度走上首都聖地牙哥街頭，與鎮暴警察爆發衝突，逼得警方再次搬出水砲車跟催淚彈進行驅離，街頭秒變戰場。這股反政府浪潮究竟何時才會落幕，還沒人說的準。

開心左一陣

+1

Same here

又氹人開心

屌 智利就算啦 仆你個街 拉

屌以為香港

教學題材

你老母

智利係實彈射殺左百幾人
而家未死益撚咗隻狗

好難做到
好多人唔敢埋身掉

香港人 認輸

聖水

唔係既 天下黑警一樣黑

改變心態先重要

我睇唔到有咩咁大件事

香港人做奴隸吧！

標題黨搞到我j左半秒

又黎啦又黎啦
藍絲望下啦
香港人都比一支野飛落你面到呀

可改善

我屌你老母陳百祥